青年新政申請暫緩一地兩檢 政府回應:如果不使用高鐵就 不會有風險 無人會被迫使用高鐵

青年新政梁頌恆及長洲居民郭卓堅等5人早前就高鐵一地兩檢申請司法覆核，高等法院排期在10月底審理。其中郭卓堅及梁頌恆要求審訊前申請臨時禁制令，暫緩執行一地兩檢。高等法院今日開庭處理，法官押後至下星期二頒書面判決。 政府一方代表引述運輸及房屋局指，如果一地兩檢條例無法執行，高鐵將不能在九月通車，又說申請人沒提供強而有力證據，又指人大決定已指出一地兩檢與一國兩制及基本法相符。 立法會主席梁君彥一方的代表律師表示，不明白為何梁君彥被列為答辯人，申請人想挑戰立法會決定，而主席不能代表整個立法會，提出撤銷把梁君彥列為答辯人。 梁頌恆陳詞時提到，高鐵通車後港人很多權利都會受損，包括言論自由，不乘坐高鐵不等於無損失。法官周家明向政府一方提問，如果不頒禁制令，對申請人造成的損失是否不可逆轉。政府一方回應說，這是完全假設的情況，如果不使用高鐵就不會有風險，無人會被迫使用高鐵，認為不需要考慮有關問題。

政府一方回應說，這是完全假設的情況，如果不使用高鐵就不會有風險，無人會被迫使用高鐵，認為不需要考慮有關問題。

即係用=你自己揀 你死你事

冇人迫你坐高鐵

回應高鐵施工質素差？

購買車票係未會有條款寫住乘客純屬自願參與，港鐵不會保障乘客安全